保險後勤(claims/underwriting)一問

有無做保險後勤朋友可以指點下我
我係今年fresh grad 係大學讀risk and insurance mgt 所以都想係保險後勤發展
請問做claims黎講GI定life 好d? 我諗起薪應該差唔多但工作量、晉升機會等邊個好d?又或者咩人適合做GI咩人適合做life嗰邊？
而且我知呢啲工好缺人但係上網jobsdb個d都根本搵唔到公司請entry level 個個post都話要有經驗 請問有咩方法可以入行？
唔該哂

Agent講過fg入行通常由business development/ acct mgnt/ cs做起 過兩年再轉team

Bd 唔係精算咩

Thx ching

Risk man grad 做緊bd

Insurance bd其實係做咩

同broker 攞case攞料
之後搵underwriter quote
傾下價錢terms 大家點配合做到單野返黎
再叻仔啲就自己recruit 啲broker 返黎

行內人？

唔係啊 鳩吹架

Fg除左gt program 係味冇路徑入uw ?

做兩年bd囉

邊間gt有得掂underwrite

咪話GT啦 我做埋Intern都入唔返行

又話好缺人點解咁難入行

一來有outsourcing
二來行左Automation 細單唔使你做 大單唔到你做

利申Life, GI環境唔熟 等人答

GI 應該正常八大會請
我識兩件ive樹大就由PA做起而家升咗
話就話缺人 俾你都請咗識write野多過係度戇鳩鳩啦

咁其實呢行有無得做 fg可以開價幾多

又唔會話冇得做 不過都要睇咩Dept
PA UW Claims 個定位都唔同
一般FG入行15K左右

樓上講得啱
先去brokers取經先去in呢啲工

去brokers取經前請先克服你身邊啲同事既呤噚同麻撚煩

👆🏻呢啲都係經驗嚟架，因為啲保險agent 啲人係好撚柒煩

至於點解要去brokers取經先呢，因為要學識做一般保險既野，可以為自己做基礎，因為做gi係難過做life的（個人認為）同埋做gi出路多

不過你攞晒經驗要入去做核保前請先考好晒paper 123

利申：曾經做過agent 秘書，現做緊brokers 文員

Life/GI 分別做underwrite定claims好d?我聽人講claims想轉uw易但uw轉做claims就難
FG都可以叫15k 我見個個咩保險業進修實習計劃計埋政府資助先得12.5k以為真係要叫咁低添

岩岩上jobsdb搵過d broker工 多數都係文員/sales assistant 話要1-2年經驗係咪可以照apply? 學歷要求中五就得lol 做文員有幾錢？ 唔該巴打

Life 錢途就UW啦 Claims 好唔好做就見人見智
兩邊睇既野其實差唔多
Claims 顧既野會多啲 UW相對就睇medical report多
政府12.5K 要公司俾埋錢你考ANZIIF 咁拉返條數咪咁上下

不過眼見成個市場俾中資買起哂 又係有啲灰

咁點解巴打做過intern都入唔返行？
中資人工高 雖然d文化

做過果間唔請返 其他又要2-3 年exp
所以家陣係walk in centre 度磨緊 邊做邊搵

點解唔參加政府個計畫

Offer 啲位唔多啱心水
與其收 12.5K 做 bd/admin位 咁不如係CS繼續磨多陣
加上我個人鍾意做Life 多啲

GI 定 Life先?

Life uw專過claims

GI claims專過uw

其實我life/GI都ok
都唔知邊類人岩做邊樣
但life uw好似要跑數？我好唔想sell保險

Life UW先唔駛跑到GI咁

GI UW先要跑數,因為poor risk冇人要, good risk 個個搶, 某幾個熱點會見倒UW女女同Broker仔仔爆房拎生意

仲有睇你uw同claims定義係點
對我地行內人就係睇有冇authority

有d細公司好多underwriter同claims人係冇authority

冇得同人傾新生意叫咩uw,冇得自己簽名認賠又算唔算claims man

相反做life uw, 街客有agent幫你sell, 你日日坐office睇paper

Agent係你公司掛牌代表你公司

而Broker代表客可以去邊間保險公司都冇大問題

我地distributon 攞生意，UW quote，佢哋完全back office 的

你做咩product咩role

Broker agent marketing?

係.. 無分product 攞齊料就俾uw quote
我地睇top line 佢地睇bottom
幾鍾意呢種模式

Mid small market?

Ys... and you?

大risk 三跑 酒店 地鐵 全行uw都出動
除左mid small market我未見過淨坐back office
韓國大陸台灣周圍r生意

我冇分market size, 跟line authority
條line 個authority 比其他product 較細, 行內人應該估倒

大risk梗係啦... 不過都透露咗少少我地公司唔大

咁你係uw+marketing?

正常有mid market既公司都唔會太細

大公司用all class即話mid corp mkt個名做分流基本上電腦都出倒價唔駛UW, 例子 agcs

除左PA外, insurer mkt uw claims都做過

咩top bottom line 行外人唔知你地講咩添
巴打可唔可以講多d authority即係點

GI好景嗎？新人有發展空間？做過幾份GI intern 但grad左諗住去commercial banking做

睇落呢行都唔係好好做

保險黎講, C bank只係insurer既sales channel

呢個我都想聽下巴打講
自己入行唔耐想聽多啲

GI上位要keep住進修(係自己睇書學果隻 ) 但人工increment各樣貌似 cost and benefit考慮下做bank好似好啲 一樣keep住進修但升得快,人工generally高啲 我咁諗啱唔啱

i mean我直頭想轉行做bank

做GI呢行
C bank 多數係照顧散客, hit sales target
某程度係agent咁款

C bank多數同指定insurer 有agreement

好似hsbc就去AXA

對insurer黎講成個pool係大,但每個個體客都比較似散客

當然呢d客可以好大,但大多數都係細客

細到你去買份旅遊保一百幾十

我都識啲人做做下GI 轉左去銀行做Bancassurance
我反而想知 Property & Casualty 呢幾年做咩多咗咁多Headcount

呢行個價只會更賤

大家亂咁write睇下邊間頂唔住死先,好似AIG 同 QBE咁

留返係度既做大佬

咁...係咪唔應該入行...

我risk man grad 啲同學做晒bank
不過如果你係靚女應該留係GI

睇下咩product

水險果d咪似水尾

Cyber, financial line 依d較新既野咪好有前境

做哂bank係唔係保險?

都無得一開波就做呢啲架啦
點都要做下broker個啲浸下

極少，compliance 多

搵啲唔賠錢既insurer 應該有得做

Compliace 人工仲差過做 claims/uw/marketing,更加唔駛比broker

佢地做三四年3xk喇喎
以為算幾好添

中資

G10都有幾間係咁

broker 係咪都係好似agent咁搵客跑數?
公司關系成日接觸某間W字頭firm 成日唔係好知broker係做咩 難唔難入行broker其實

3xk 係 GI 公司 Senior grade officer 價
AM同M都唔止, 45k up

Hxbc compliance manager 3x-4xk嘛

原來佢地已經ger級
唔知呀無問咁詳細
不過好開心原來我前途好啲

Broker係代表客人
Agent係代表保險公司

Broker可以係middle man 幫個客同時搵幾間insurer quote 價, broker都有分 in house 同ri broker,呢兩樣有興趣先再講

Broker係有保險知識但唔夠insurer黎

但好簡單有d野insurer唔會同個客講,打緊insurer工既都唔方便教精個客, 但真係有料既broker就可以分析比個客知事實真相

去外資做幾年 跳去中資就好fatfat架啦
人工高福利好 heahea下又一day 養老工黎

正常中資人工低過G10,但有齊大陸假期福利金

Bonus多過份糧

高層果d就底薪都好高

可以講多少少
因為自己都有興趣 屋企有人做life insurer 反而對broker 有興趣多D
因為好少聽broker 會好似agent咁著重跑數 (定可能我認識少 ) 所以唔知道broker 份人工base salary/bouns 比重係幾多

同埋我而家返果份工成日都要傾保險 所以都見過晒D人講既4大行 但唔清楚in-house broker

想聽吓broker既朋友講多D broker career 既野

因為間間insurer都有自己果套wording同pricing

好似大家都旅遊保,有d包埋打golf one hole,coverage同個limit都可以好大分別,所以broker都有存在價值去幫你度身訂做保險計劃

成撚日派錢 所有紅假期都有錢收咁濟
不過啲文化係難頂既 仲要你愛國愛港

唔熟uw
但見難得有保險back office po都想入黎吹下水

大broker咪係
我做個啲local broker

低層就靠份糧
愈高層就變左靠commission
有D 上哂案既director其實就似做緊自己生意但交租比公司做返costing / allocation咁

所以好難講幾比幾

果班係笑話黎, handler可以幾年唔現身照收brokerage

不話4大broker都有依d人

姐係其實初哥入行做broker 食base salary 為多？一般幾錢人工左右
係咪學歷要求唔太高

你大西北大學？

Quote 車保基本歲數牌齡可以講極都漏

點解唔考慮做返risk？

聽講呢科係咪ling u先有

我聽講都係
但都市傳說 dept唔係大把工咩

買全餐單點知一個section/risk都冇買

係
當初揀呢個major都係因為知呢行缺人諗住多工作機會 點知..

搭單問，喺四大broker做credit insurance，其實有無前景？

報紙佬害人不淺

呢行係好缺人,因為話事既insurer都係外資(包埋中資）

外資(包埋中資)做得保險都係計儘條數

呢班集團只會當香港人係狗係奴隸

冇錯呢行香港長年累月都唔夠人,但主因係香港呢行既人長年累月都underpaid, 仲要係香港做保險就比人覺得係做狗或者做雞, 要斷六親

做呢行本身都夠on9同下賤,你仲要大學都讀埋呢科

點會冇,只係市場細但做得都吃香

業界之光黎

仆街d報紙吹到呢行幾有發展潛力人工高過做老師

我hku grad都唔多人做得返.....

理賠師 核保師 xx師到底可以欺騙幾多青少年既青春夢想

做agent以後都可以叫代理師

點解個行業咁缺人 有幾年經驗既人唔係應該好搶手間間爭住請㗎咩點解唔會推高個價反而仲係underpay 因為全部都唔肯俾錢？ 完全唔合乎經濟邏輯lol

跟手又可以輸入外勞

真正GI呢行(專業既險種黎講)其實好細
Financial, CAR, 水,火,責任（容許我唔計車, travel, 勞工,勞功都係專但限死左香港) 同埋講緊果幾間 m主流公司既員工

行頭細就果幾間龍頭老闆可以話哂事

員工係搶手,但係要靠轉工去調整人工,留死一間公司每每加唔倒幾多,因為老闆集團都係有共識

當你轉公司所有野基本上由頭黎過 (除非你威到成team轉, 而你既工作量亦會大增同要重新適應過套system, 所以高頻轉工唔會係呢行經常發生

導致既就係集體underpay

冇錯,最勁係陣間成個department outsource去第度

發明Outsourcing 果條友都唔知咩心態

方便大陸叫雞掛

最仆街係發明返工條友

老老實實

傳統保險產品

特別係車火水既uw其實係開始被取代緊

之後就到claims,始終打車section 2 ie打官司比人告果part都仲要人手handle

Q記

唔好嚇啲fg 其實又唔係真係差成咁
起碼好過compliance

做過一兩年唔關事既嘢sosci grad 點入行呀可以

好多醫療公司做晒admin/claims/cs

依間野大公司黎講真係算好奇怪

人地outsource去印度同支拿

佢地竟然去賓賓

長期見佢地請唔倒人

本身個朵臭哂, 流失率其高

但Fresh grad又唔肯請, 老屎忽又唔要, 要求多多, 做唔倒野就即炒

直接同Broker deal Dental, Vaccines

咁巴打知唔知中銀又搞乜走咁多人

LM
對保險商品有興趣
但唔想做保險狗 身邊d人睇住變質

其實四大即係邊四間

咁聽巴打咁講係咪做life會好d呢

Aon, Marsh, JLT, Willis

好似全部都唔請人

FL uw 嘅巴打覺得do 定 pi 吃香啲?

搭單問有冇人做緊loss adjuster?

broker firm AE留名

做過 唔likey

其實要做咩 同埋好唔好pay?

唔請fg

咁細broker firm做唔做得過 但第一份工好似大公司好d

Aon EB好似有Assistant位請緊

都要一年經驗

個啲位好易啦
之前搵工post條女無大學識打字就入咗

會唔會得12k

因為間間都想請個一落場就踢得嘅

一落場踢得又唔好老patpat最好

留名

岩岩收到G_ _ loss adjuster interview
係咪做loss adjuster之後做claims有著數
呢行好唔好做

梗係唔好啦
去地盤、對爛佬司機、去人水浸屋企

Z claims 又發生咩事 manager 都請幾個

跳糟機會

push

想問下各位前輩點睇asia insurance

做緊claims, 上年grad
專做medical claims
唔係好建議入claims 好多野做，係就係好缺人，但浸番2-3年我諗都係得ard 20k，比較難升

即話well link?

Medical claims緊係唔好做

咩product line

唔係 港資亞洲保險

原來咁低人工,我朋友晚晚都OT到8,9點,以為好高人工,其實都算專業,無理由咁低

無論claims, uw 同PA 都係睇咩公司, product line, authority, grading同 role

正如ri好pay過direct

外資好過中資好過港資

Financial 同工程一定好pay過水火車,件product專業少人識就貴d

CEO>Head>經理>officer>assistant

淨係assistant都分assistant underwriter>underwriting assistant

入行正常12-16k
如果2-3年經驗拎18-22k
我估大公司既assistant位或者細公司既officer位

最好搵一定係做marketing

聽聞人工好低(12.5k) 工作量大

見到依個post D comments 都忍唔住入黎講幾句
其實香港有好大部份工都有你地所講既幾個情況架啦,
-人工要靠跳糟升, outsourcing, 要不斷進修
以上果D問題無論係banking/會計/有關金融既行業都係
唔好嚇疾想入行既人先得架
依行如果你有大學學位的話, 又肯不斷進修的話
進昇前途都唔錯
呢行好處就係缺人, 上位競爭低,肯挨番幾年應該都上到位
過下塘人工都唔錯
但壞處就大家都講過晒
加人工要靠過塘
經常OT
聲譽

life果面聽聞都好景, 做GI 就真心奉勸及早轉行,

行業:
根本呢行已經無咩growth, 間間係到低價搶生意睇下邊間死先, 之前間行瘋狂restructure + cut 人, cut左既人唔會請番, workload照係到, 明迫人走, 好多workflow其實未來幾年機器一定取代到, 以前公司有成隊PA做scanning, 對住客既application form 入機, 你唔係覺得幾年後仲有得做下嘛?

公司入面就係成班不思進取既pat pat, 不斷內鬥, 只有一個目的就係要保住自己個位

人工:
一年加得幾%, 入行咁耐未拎過超過一個月bonus 升職都只係加10%真係dklm. 老細仲要同你講已經俾多左你, 應該感恩你仲有份工係到, while 你會講住做bank既朋友幾年跳一跳, 三萬變五萬無難度

利伸: 前GI actuarial / underwriting, 入行5+ yrs, 已轉行

都要睇賠咩嘅
Medical 都好多瓣數
賠HLT 嘅你想值幾錢？

你同下面位巴打講啲野差好遠

無 其實佢都講得岩 唔跳糟有人工加已經算偷笑

鬥平依個都係真

GI underwrite 報到

無記錯佢公司條team分2部份，街外客及公司客，佢就係做街外客，雖然返5天，但經常都要星期6返工清case，見到佢都幾辛苦

你果邊人工同workload點呀 分享下

白紙12k 主要做C.A.R.、EC、Fire
啱啱入行workload唔大 不過成間公司都唔會OT
暫時主要對broker同agent quote價 落下policy warranty咁

兩年GI underwrite 經驗有冇$15k

有無其他巴打confirm 下係咪

咁又誇咗少少
$3xk 嘅 AM 甚至3萬尾嘅 Junior M 都大有人在

不過個SO做到堀頭進士，過3皮一啲都唔奇，如果做legal case 果班

reinsurance underwriter/actuary 劉名

你個數據係咪幾年前?定講緊細公司?

你望下街度PA AM位都用緊4皮頭互搶SO, A6C5,飛獅子,QQ

今時今日正常唔細既公司senior grade uw同claims都好少唔過3皮

做賓賓,車,旅遊唔計,因為呢類uw基本上比電腦取代緊

Treaty?

有冇巴打做過bupa?

高質lm

大公司先人工唔高，因為牌子大同福利會好啲，細公司要搶人就唯有銀紙撘夠

Claims 最值錢嘅係做 fin line 同 bodily injury 人工係搶高咗，但因為係喺出面請律師同legal executive 入嚟丫嘛，仲有幾多位係慢慢升上去

聽聞claims做BI反而多請護士

係TP先請law友

Uw就最緊要識溝通同數底,就算financial line都唔駛讀finance

大公司係加薪慢,但搶人果時一般出手都高

我都想要

大公司福利唔算好,只叫做齊

對比外資小公司 lloyds syn

醫療同獎金獎品咁多人都分薄哂

Principles 而家唔玩healthcare 啦，掟出街做

有d 0經驗都有啦 但要有degree

數撚走咗去做mkt

上面巴打做claims 可能係無咁高

想問巴打由officer 做起
升SO同AM要幾耐到

Claims 做 special line 搞TP, fin line 仲高過跑數mkt

當然依d唔會係多數

呢啲要有legal background

近3、4年都直接喺做開Defendant 嘅律師樓請

某大間龍頭GI ， Claims dept 嘅律師+ legal executive 多到可以開間中型Firm

仲未計有LLB 嘅人

是，巴打都係？

Uw會做fac
做過claims

依家做mkg

黎緊想轉做in house broker

中資嗰間？

未做過中資

in house broker即係做乜？無聽過

想轉工但年資太短

18fg 做本地大公司uw 定 四大r/i broker好

Fg咁好offer

前途 出路黎講邊個好d

我hku都搵工搵勁耐

我好彩姐

想問下做claims 既巴絲打身邊多唔多同事係adjuster 轉 insur?
同埋做adjuster 再轉insur人工是咪可以跳得快啲

做過adjuster 覺得班人係保險公司應該做唔掂 英文差學歷低

uw la

fg都咁好offer

大家點睇chuxx le間公司

返左半個月gi uw報到學野
上面有人講左四大係邊四間
咁本地大公司又有邊d?

Z記MT program 有無伏

2019 open咗?

MT 定 Claims apprentice 呀

MT... 有朋友做緊想八下佢掂唔掂

Z好多年無開MT 喇woo

幾多年呀
但應該唔會收錯風喎

應該2012年之後停咗
以前MT 係regional 搞嘅

早3、4前有做過幾年Claims apprentice

AXA CLAIMS OFFICER 好無做？

GI 做唔掂咩?
無咩辦法, 直接SD CV去睇下有無得interview

係咪有join VTC嗰個返4日個計劃

Pish 大家最近點

日本之前個風好勁，下年bonus molamola

大家會唔會進修

不了，已經讀咗幾年考晒啲試

有anziif 好夠

巴打做咩位

對intermediaries 為主
黎緊可以諗uw

其實.....我由Officer 做到 Manager..... 都無ANZIIF

巴打做咩PO 同人工大約幾多?

有無巴打俾意見

直線自爆？

一直都係insurer做 用幾耐上呢個位

Q記好唔好做

邊瓣？

claims

Con EC 賣咗俾Swiss Re
車就減價掃緊單

BTW, Q仔仲有請人咩？

見到property 請人
即係EC就執？

賣咗construction 單啫

claims黎講 ec係咪最高人工之一？

識做legal ，係

係咪一定要讀law出身？
3-40k？

呢3、4年清一式喺律師樓拗

坐底4皮

如果要帶兵嘅再加

咁好搵
咁EC non-legal 人工有幾多

識做rehab 都唔差
前提係公司自己做

但都係請nurse, OT PT

即係唔係專業人士都幾難入EC

咁我都識人係adjuster 出身嘅

travel motor property係咪搵少好多

Motor 做 BI 都 ok 嘅

而家做personal injury 專業化係大勢，要handler 自己睇liability、計數、計costs 、傾settlement 。律師樓只係負責出牌頭同做draft pleading。

同高薪喺律師樓撬人，但其實慳好多costs

早2、3年，Z個claims 啲律師+Legal Executive 夠開間firm

claims入行應該揀邊間公司

都係AQZ㗎啦

Q好咩

要練Lv 梗係揀精神時光屋啦

axa 呢 axa ec好似幾大

咁梗係AIG》AXA啦

做CLAIM 做EC 條PATH 最好？

無話邊條path最好嘅，係睇啱啱啱自己嘅。
有啲人啱對客，有啲人啱對Third party

唔知做上去人工會有幾多呢

Ching azq?

唔自爆

不過講開AXA
Cut Tesla 單嘢真係柒爆全港

估唔到adjuster 出身前景都唔錯

之前見過間adjuster fg人工都好低

無計，adjuster 係靠勤力跑case 食bonus

護士入claims 駛唔駛減好多人工轉行

聽以前啲姑娘講都要減3成，不過換返9-5

30k 9-5都好正

好想做大公司啊屌
利申細舖撚